## 7.3 lambda表达式的实现原理

​	lambda表达式本质上是创建了一个类，然后实例化一个类对象。函数体是该类的重载运算符`()`，调用lambda表达式时，本质就是调用这个对象的()运算符函数。

```C++
#include <iostream>

int main()
{
    int x = 5, y = 8;
    auto foo = [=]{ return x* y;};
    int z = foo();
}

//下面是中间代码文件的输出结果：
main ()
{
  int D.2423;

  {
    int x;
    int y;
    struct __lambda0 foo;				//创建结构体的对象
    typedef struct __lambda0 __lambda0;
    int z;

    try
      {
        x = 5;
        y = 8;
        foo.__x = x;
        foo.__y = y;
        z = main()::<lambda()>::operator() (&foo);	//调用这个结构体的重载()运算符
      }
    finally
      {
        foo = {CLOBBER};
      }
  }
  D.2423 = 0;
  return D.2423;
}


main()::<lambda()>::operator() (const struct __lambda0 * const __closure)
{
  int D.2425;
  const int x [value-expr: __closure->__x];
  const int y [value-expr: __closure->__y];

  _1 = __closure->__x;
  _2 = __closure->__y;
  D.2425 = _1 * _2;
  return D.2425;
}
```

